\begin{tutorial}{Телепортация}

Сначала требуется инициализировать заданный граф. Представим точки, то есть безопасные координаты, как вершины. Пройдемся по всем вершинам и найдем все смежные им вершины. Такими вершинами могут быть соседние на 1 клетку, если они безопасные, а также вершина, в которую Вася может телепортироваться, если она безопасная. Если между двумя вершинами имеется ребро, его вес может быть равен либо 0 (в случае, если в пешей доступности), либо 1 (если используем телепорт). 

Для решения первой подзадачи можно использовать алгоритм Флойда-Уоршелла и затем определить расстояние между начальной позицией Васи и школой. Если $n$~--- количество вершин графа, то асимптотика $O(n^3)$.

Для второй подзадачи можно использовать алгоритм Дейкстры на заданном графе, используя цикл в цикле. Асимптотика $O(n^2)$.

Для полного решения нужно использовать алгоритм Дейкстры на двоичной куче. Для него асимптотика $O(n \log n)$. Но также заметим, что можем здесь использовать алгоритм \texttt{0-1 BFS}, поскольку ребра имеют вес либо 0, либо 1. Для него асимптотика $O(n)$.

\end{tutorial}
